烏克蘭總統秘訪東部戰壕 鼓舞前線

烏克蘭總統秘訪東部戰壕 鼓舞前線

■烏克蘭總統澤連斯基（右）日前到訪東部衝突前線。路透社

烏克蘭東部衝突近日升溫，俄羅斯又在接壤的邊境集結八萬大軍，令烏國和西方大為緊張。烏克蘭總統澤連斯基日前秘訪東部戰壕，為前線士兵打氣。

身穿迷彩防彈背心和頭盔的澤連斯基，在一批保鑣和軍人陪同下造訪馬里烏波爾前線，當地今年有逾20名烏軍中了疑受俄訓練的狙擊手冷槍死亡，澤連斯基一行人在空地奔跑至戰壕尋掩護。他向特邀採訪的美國有線新聞網絡（CNN）記者稱，他堅持要到最前線：「如果我只訪問軍事基地，最前線的人聽到，就會認為我忘了他們。他們需要知道有得到政治支持。」

澤連斯基發言人指俄近日在近烏東邊境和克里米亞，分別聚集四萬軍人，又指澤連斯基上月底已要求跟俄總統普京通電話，但一直無回音。克里姆林宮稱沒收到要求。

分析指俄無意開戰

俄稱無計劃入侵烏克蘭，但警告會出手保護烏東的俄公民，昨指美國派兩軍艦赴黑海協防烏國是挑釁，警告勿近克里米亞。。。。。。。。

路透社

屌 型過普京喎呢張相

普京係RGB只係做過文官 強人個image只係PR既一部分

打錯係KGB

戰時總統